[配合正苦繼續播毒]定期班輪協會：船員有必要來港輪換保障航行安全

Now新聞台】現時有六艘貨船因為船上有人確診，停泊在南丫島對開海面。海事處指，由2月至今，已豁免約一萬名船員檢疫，有政府專家顧問認為，船員屬高風險，應避免他們在社區逗留，但香港定期班輪協會指，船員有必要來港輪換，保障航行安全。

有船員確診的六艘貨船，停泊了在南丫島西南一帶的海域，它們分別在法國及香港等地註冊，兩艘在利比里亞註冊的貨船，錨鍊已經放下，有身穿工作服的船員在甲板上工作。一艘貨船停泊在南丫島西南約1.5公里的海面，是數艘貨船中，最接近岸邊的一隻。

外地來港輪換的船員，大部分都在大角咀公眾碼頭上落船。其中一名船員由印度出發，經多哈抵港後，在酒店隔離兩日，待檢測結果呈陰性後，由公司安排專車送到這裏。他表示，在香港期間自己會自律，並無周圍跑。

貨船業界表示疫情期間，船公司無法如常輪換船員，有船員因而要延長合約、影響航運安全，有需要在防疫及安全上作出平衡。

但中大呼吸系統科講座教授許樹昌表示，豁免檢疫的船員和機組人員，在有化驗結果前，仍可在香港自由活動，應盡快堵塞漏洞。至於目前在南丫島對開停泊的六艘船，有140多名船員需要檢疫，他認為空間足夠，相信不會導致船上交叉感染。

定期班輪協會
輪姦

正苦終於捨得改口
張竹君：豁免人士為數不少對香港有風險